台醫師講解 mRNA 疫苗嘅原理

與滅活疫苗（例如流感疫苗）不同，mRNA 疫苗打入人體之後，細胞會讀取 RNA 上嘅指令，然後根據指令，製造出指定嘅蛋白質

以輝瑞嘅 covid vaccine 為例, RNA 會指示細胞製造 covid virus 表面嘅抗原，從而令身體產生免疫反應

正常細胞讀取 RNA，然後製造病毒抗原，然後抗原會浮出，佈滿該細胞嘅表面
當免疫系統貞測到細胞表面上嘅抗原，就會引起免疫反應，將細胞殺死
免疫系統會記得呢隻抗原，當下次再遇到嘅時候，就會更快有免疫反應，即係所謂嘅「對病毒免疫／有抗體」

mRNA 疫苗嘅製作快過傳統疫苗，醫師指出係因為製作 mRNA 快過培殖病毒
亦正正係呢個原因，即使病毒變種都可以好快製作出相應嘅疫苗（只需修改 mRNA 就可以了）

但缺點係 mRNA 非常不穩定，要係 -80 度環境內存放，又要用納米技術去防止疫苗內嘅 mRNA 變質，致於呢啲保質上所用嘅係咩化學物質，對人體有咩影響，醫師就無講

另外醫師又講到，mRNA 技術係史上第一次用於人體，將來亦有機會繼續用黎對付其他病毒包括流感

致於副作用，接種輝瑞疫苗人士當中有以下症狀（排除嚴重及致死個案）
肌肉酸痛：37%
頭痛：52%
全身無力：59%
發燒：16%
發冷：35%

來源：

致於

至於

疑問：

mRNA 疫苗會指示身體製造幾多抗原？

抗原數量如何控制？

萬一抗原數量過多，會否引發 cytokine storm?

人體嘅細胞好比一部電腦，細胞內嘅 ribosome 就係操作系統
而 mRNA 就係電腦程式

ribosome 讀取 mRNA 好比電腦嘅操作系統執行程式指令

電腦執行任何新程式之前，該程式先要取得使用者嘅信任
而使用者亦要明白，執行該程式，等於授權佢對系統作出修改 ....

YuJen Chang
2 months ago
副作用一直以來不是堅持不接種者在擔心的，可以說明看看ADE反應嗎？ 接種後反而容易造成病毒偽裝進入免疫系統之類的說法，這部分似乎推廣者們鮮少提及，是完全不用擔心還是目前還不知道，這個考量化解的話是最基本的吧。 況且針對變種後有效性不夠高適用性不夠廣的話，卻要冒生命危險去賭自己是不是那個百分之幾，事後又難以證明是疫苗造成，我想是這類推廣影片真正要面對的議題，而非花力氣在輕鬆的配樂和親民的用詞。

前面人質疑的還未解決，更何況，現在還傳出副作用，難怪最後手段都是強制，讓人民自己決定吧。

Aaron Lee
1 month ago
剛打完第二劑疫苗。醫師說的症狀全中 超不舒服

Erica Zhang
2 months ago
😂😂謝謝醫生科普！我就是你口中的在美國的🐁小白鼠😂一直很猶豫要不要打疫苗，新技術有點怕哈哈哈。

Riki 140
1 month ago
難怪大家都不想當第一批

push ....

回覆前請先起底

借啲意唱衰輝瑞疫苗，政府宣傳機器已經開動

大家都係求知識 ....

如果我有任何地方講錯，請指正

肌肉酸痛：37%
頭痛：52%
全身無力：59%
發燒：16%
發冷：35%

身體免疫力發揮緊嘅時候，有依堆既副作用真係好正常嘅事，等於病緊嗰陣咋嘛

認同，等人打左一年左右先打，睇下有咩後遺症

醫生都講過，武肺疫苗測試時間太短，雖然測咗三期，但比對之前啲藥測試係唔會咁短一年都唔夠，今次係急用先開先例咁快用係人體到

成分自己睇